逾百萬維人困「再教育營」 美議員促制裁新疆書記陳全國

聯合國消除種族歧視委員會指，中國去年起將超過100萬維族人，關押到「再教育營」，強迫接受政治思想教育，事件此後持續在國際社會發酵，美國參議員魯比奧（Marco Rubio）要求制裁新疆區委書記陳全國。

魯比奧在美國傳媒《華爾街日報》撰文，大力抨擊中國鎮壓穆斯林少數民族，他表示「再教育營」這個詞讓人想起毛澤東的文化大革命，或是共產黨統治下的越南，可是，中共仍拘留逾一百萬維吾爾族人。他表示，中國當然會否認這些再教育營的存在，但「衞星圖像顯示，最近在新疆建造了大規模建築物」。

魯比奧將矛頊指向新疆書記陳全國，他表示陳全國「作為中共政治局委員，他先在西藏獲得了鎮壓經驗。他任新疆黨委書記之際也是再教育營地擴大之時，他被視為一個黑暗手段的創新者」，應該依《全球馬格尼茨基人權問責法》制裁，他同時亦建議亦建議所有協助在新疆建立大規模拘留和監視設施的政府官員和商業實體，也應該要受到制裁。

全球馬格尼茨基人權問責法授權美國政府，對違反人權及國外顯著腐敗人士實施制裁，例如禁止入境、凍結並禁止官員在美國的財產交易。

《華爾街日報》

「再教育營」同勞改營其實冇乜分別

打和啦ching

我認為 美國應該調番轉, 高價請佢去美國
擔任國家安全雇問, 專門出計謀對付 穆斯林

呢個世界唔係咁多人有能力 打壓穆斯林

支那果d 係碎料

唔係有冇能力 而係你個環境比唔比你咁做
出面既世界太多左膠
莫講話起 集中營 你連請佢上機送佢返原居地都唔撚比

衰d講句
一物治一物 你要滅絕穆斯林就唯有係支共做世界霸主
但同時滅絕埋人類同地球咁解

呢個世界唔係得中共對付到穆斯林

以色列一樣得, 出接出軍隊屠殺穆斯林

我支持以色列做世界霸主就真
又有民主, 又高科技, 又產量糧食, 又全民皆兵, 又屠殺穆斯林
完全是一個完美國家

冇刁大大拍板會唔會搞得成
唔捉麻鷹捉雞仔

以色列做霸主好可能走向極右
種族清洗其他人

明顯係全個中共既問題
你殺得一個 仲有大把可以補上
直接制裁中國啦